[한국어] 변해버린, 풀려버린, 加"버린"有咩意思？

求教

감사합니다 고맙습니다

버리다係掉
即係變掉同解決掉

정말 고마워

아뇨
도와할 수 있었으면 좋겠어용